export const data = {
  "questions": [
    {
      "question": "Что такое GML (GameMaker Language)?",
      "options": [
        "Язык программирования для создания веб-сайтов",
        "Язык программирования для разработки игр в GameMaker Studio",
        "Язык программирования для управления базами данных",
        "Язык программирования для редактирования видео"
      ],
      "correctOption": "Язык программирования для разработки игр в GameMaker Studio"
    },
    {
      "question": "Как объявить переменную в GML?",
      "options": [
        "var myVariable;",
        "let myVariable;",
        "myVariable = 0;",
        "int myVariable = 0;"
      ],
      "correctOption": "myVariable = 0;"
    },
    {
      "question": "Какой оператор используется для сравнения в GML?",
      "options": [
        "==",
        "=",
        "===",
        "!="
      ],
      "correctOption": "=="
    },
    {
      "question": "Как создать цикл в GML?",
      "options": [
        "for (var i = 0; i < 10; i++)",
        "repeat (10)",
        "while (i < 10)",
        "do { ... } while (i < 10)"
      ],
      "correctOption": "repeat (10)"
    },
    {
      "question": "Как вызвать функцию в GML?",
      "options": [
        "functionName();",
        "call functionName();",
        "invoke functionName();",
        "execute functionName();"
      ],
      "correctOption": "functionName();"
    },
    {
      "question": "Как проверить столкновение объекта в GML?",
      "options": [
        "if (collision_check())",
        "if (place_meeting(x, y, object))",
        "if (object_collision())",
        "if (check_collision(x, y, object))"
      ],
      "correctOption": "if (place_meeting(x, y, object))"
    },
    {
      "question": "Как задать скорость объекта в GML?",
      "options": [
        "speed = 5;",
        "velocity = 5;",
        "set_speed(5);",
        "object.speed = 5;"
      ],
      "correctOption": "speed = 5;"
    },
    {
      "question": "Как написать комментарий в GML?",
      "options": [
        "// Это комментарий",
        "# Это комментарий",
        "/* Это комментарий */",
        "-- Это комментарий"
      ],
      "correctOption": "// Это комментарий"
    },
    {
      "question": "Как определить событие в GML?",
      "options": [
        "Создать функцию",
        "Использовать встроенные события, такие как Step или Create",
        "Написать событие в редакторе кода",
        "Добавить событие через меню 'События'"
      ],
      "correctOption": "Использовать встроенные события, такие как Step или Create"
    },
    {
      "question": "Как задать координаты объекта в GML?",
      "options": [
        "object.x = 100; object.y = 200;",
        "set_position(100, 200);",
        "position.x = 100; position.y = 200;",
        "move_object(100, 200);"
      ],
      "correctOption": "object.x = 100; object.y = 200;"
    }
  ]
}
